%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=34]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage{tabularx}
\title{Produit scalaire}

\begin{document}

\begin{frame}
Dans le plan muni d'un repère orthonormé, on considère deux droites $d_1:y=ax+b$ et $d_2:y=mx+p$.
  \begin{enumerate}
\item Déterminer les coordonnées de deux vecteurs directeurs $\vecteur{u_1}$ et $\vecteur{u_2}$ des deux droites.
\end{enumerate}
On admet que les droites sont perpendiculaires si leurs vecteurs directeurs sont orthogonaux.
  \begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{1}
\item À quelles conditions sur $a$, $b$, $m$, $p$ les droites $d_1$ et $d_2$ sont-elles perpendiculaires ?
\item Application : Sans les tracer, déterminer l'équation d'une droite perpendiculaire à la droite d'équation $y=4x+1$.
  \end{enumerate}
\end{frame}
\end{document}
